---
layout: layout
title: 「php」php笔记-PHP注释语法规范和命名规范(转载)
author: 吴楚衡
date: 2018-10-01 09:57:44
tags: 
  - php
  - PSR规范
keywords:
  - php
  - PSR
  - php注释规范
  - php怎么注释
categories: 
  - php
---
## PHP注释规范
{% note info %}
注释在写代码的过程中非常重要，好的注释能让你的代码读起来更轻松，在写代码的时候一定要注意注释的规范。
{% endnote %}

## php里面常见的几种注释方式：
  &emsp;1.文件的注释，介绍文件名，功能以及作者版本号等信息。
``` php
/**
 * 文件名简单介绍
 * 
 * 文件功能
 * @author  作者
 * @version  版本号
 * @date  2020-02-02
 */
```
2.类的注释，类名及介绍。
``` php
/**
 * 函数的含义说明
 * 
 * @access  public 
 * @author  作者
 * @param mixed $arg1  参数一的说明 
 * @param mixed $arg2  参数二的说明
 * @return array  返回类型
 * @date  2020-02-02
 */
```
## PHP命名规范
**1.目录和文件**
>  * 目录使用小写+下划线
>  * 类库，函数文件统一以.php为后缀
>  * 类的文件名均以命名空间定义，并且命名空间的路径和类库文件所在路径一致
>  * 类文件采用驼峰法命名（首字母大写），其他文件采用小写+下划线命名
>  * 类名和类文件名保持一致，统一采用驼峰法（首字母大写）
------
**2.函数和类，属性命名**
> * 类的命名采用驼峰法（首字母大写），例如 User、UserType，默认不需要添加后缀，例如UserController应该直接命名为User
> * 函数的命名使用小写字母和下划线（小写字母开头）的方式，例如 get_client_ip
> * 方法的命名使用驼峰法（首字母小写），例如 getUserName(如果方法有返回值，那么目前习惯上将首字母用小写的属性类型，如s(string)，i(int)，f(float)，b(boolean)，a(array)等)
> * 属性的命名使用驼峰法（首字母小写），例如 tableName、instance（目前习惯上将首字母用小写的属性类型，如s(string)，i(int)，f(float)，b(boolean)，a(array)等）
> * 以双下划线“__”打头的函数或方法作为魔法方法，例如 __call 和 __autoload
------

**3.常量和配置**
> * 常量以大写字母和下划线命名，例如 APP_PATH和 THINK_PATH
> * 配置参数以小写字母和下划线命名，例如 url_route_on 和url_convert
------

4.数据表字段
> * 数据表和字段采用小写加下划线方式命名，并注意字段名不要以下划线开头，例如 think_user 表和 user_name字段，不建议使用驼峰和中文作为数据表字段命名。

[文章来源](https://blog.csdn.net/whucaodi/article/details/59104297)
